【九巴慘劇】車長意外後只顧打電話未有救人 涉危駕致死被警方拘捕

粉嶺公路今午發生嚴重車禍，一輛雙層九巴疑撞樹後遭削車頂，釀成至少6死39人受傷。事發後，肇事九巴車身恍如被劏開罐頭，車廂內死傷枕藉，據悉車長未有受傷，他第一時間走出巴士跨進護欄內草地，打電話疑致電上司：「大鑊啦、大鑊啦！撞車呀」，其後不斷來回巴士旁邊踱步望錶，直至數分鐘後消防及警方到場，才被一名交通女警當面「點醒」點算傷者人數，整個過程表現恍恍惚惚，對闖下大禍茫然不知所以。警方晚上表示，已經以涉嫌危險駕駛導致他人死亡的罪名拘捕該九巴車長。

根據現場目擊者拍攝的手機片段，可見九巴炒欄劏開車頂後的數分鐘內，一頭白髮、戴着太陽眼鏡的56歲姓文九巴車長已率先走出巴士，並越過防護欄，跨進欄內的草地自保安全，傷勢較輕的下層乘客，則自行沿車頭劏開的車門位自行下車，九巴車長不斷疑打電話予上司，未有理會現場乘客，反而是乘客下車後互相提醒「行入馬路邊，小心啲呀！」示意避開高速公路行駛的車輛，車長才意會揮手向乘客示意走入欄內。

姓文車長鍥而不捨打電話，未幾接通，他便急不及待向接聽的一方表示：「大鑊啦，大鑊啦，撞車啦，麻煩啦！」收線後不斷在巴士邊來回踱步狀甚焦慮，直至警方及消防陸續到場救援，及指示傷者分流，車長仍然保持不斷在巴士外圍走來走去的狀態，惟與現場乘客毫無交流，其時一名交通部女警向車長表明：「你同我統計，有幾多個乘客受傷，輕傷擺去(綠氈)個度好唔好？」獲車長答允後隨即衝入車廂視察，消防則沿梯爬上上層，一見前排座位傷者血肉模糊，以及後排傷者頭破流，面色一沉，立即大聲向外面同袍呼叫「大量傷者！」要求派人增援。車長其後在場接受警員調查，最終才以涉嫌危險駕駛導致他人死亡被送院檢查。

九巴安全總監關智偉見記者，稱車長今年56歲，加入九巴有18年，並駕駛過978路線兩年時間，2017年在車廠倒車時曾發生輕微踫撞事故，自始即未有再發生過交通意外，而他今年9月時已通過驗身及合格，今年內亦未有請過病假。

該車長昨日是放假休息，今日開工時間是早上6時16分，肇事車次為他的尾班車。關又說肇事巴士車齡5年，昨日才通過月檢，結果為合格。關智偉指出，目前未掌握巴士當時是否超速，強調會作內部調查及盡力配合警方。

個標題咁西想點
唔知以為個司機係兼職醫生

罷搭九巴!

一開始俾個標題誤導左 以為佢係打電話吹水
遇到咁大件事梗係驚 唔識處理可以接受

睇返內容根本係嚇到呆左

驚，再者唔知傷者傷成點，唔亂動亦不怪

你睇下上邊隻戇鳩
少少腦都唔用

Apple 標題

大佬呀
正常人遇到咁既情況緊係驚啦

咁點啊
個司機做醫生個份？
救人救得唔小心整親個傷口唔死都整到死咪又係屌

又唔係走佬 打電話搵老闆或者警察仲想點

睇個司機record 都唔係太差，又渣左咁耐，究竟咩原因出事呢

個女警都on9, 巴士司機點人數？ 做埋醫生好唔好？

正常人都會嚇到呆咗啦

是不知所措

正常人都驚啦...

跟住又唔知點算好

所以話 巴士司機真係揹住成車人條命...

咁佢係戇撚鳩嘅，第一個電話係上司唔係999
唉，如果有因為延遲救援而死嘅傷者真多得佢唔少

咩標題嚟

標題有啲煽情

車長嚇親人之常情，可以點救人？而且佢點都要打電話同公司匯報

發生咁大件事， 嚇親唔識反應都好正常

毒果痴撚線標題

只可以講佢唔夠冷靜同驚姐，
大佬呢件事佢受硬靶，
俾我都唔知咩反應。

痴線 個司機好似仲有暈過…

咁撚大件事
其他人經過見到一定唔報警啦

打電話求救好正常，無經驗一陣救個人出黎但成架巴士好似層層疊咁榻，到時佢仲大罪死得仲多人

蘋果咁講好唔公度喎
你唔係期望司機識急救救人呀
同埋佢打電話報告比公司搵公司既人幫手好正常
入草地個度更加冇問題
你想佢企出馬路比人車
到時佢死左連調查都做唔到
今次真係幫唔落

如果真係有人炒撚左大鑊反應咁撚快都幾驚

樓上啲人部分骨折內出血，叫個司機郁人幫手急救=盡快送人上西天
蘋果真係當全民first aid 架喎，就算first aid 呢啲都唔會亂郁啦係咪

垃圾標題

call 人問點搞都正常啦
屌你老味蘋果click bait

打返公司求救咋
當時佢驚到癲啦

first aid唔同resuce, 救得邊個。
打電話搵幫手係正確做法。
報警，報九巴，報上司，

有學過會明。

fa
確認有人受傷然後報警
再chk abc

re
現場即時危險要移離危險/傷者遠離
報警
再chk abc

梗係驚啦 咁大件事
你估個個好似陳同佳咁仆街
即刻好冷靜走去棄屍

九巴佬9成藍屍 不了

講真
人之常情.......

其實第一個電話應該打 999
報番 好大鑊好多人傷
起碼救援人員即刻醒晒
其他人經過邊及佢第一身報既資料詳盡

蘋果不嬲都係咁
同白粉報有得掃
不過佢係黃
白粉報係藍

有得揮

呢樣真 成車人生命係佢手

唔係話有架泥頭車切線 巴士避開之後就撞咩？
Btw 願逝者安息 RIP
各位出出入入都要小心啲 安全至上

巴士司機早排吸咗tg嘅cs殘留物暈一暈

關咩事

唔洗嘈 一定停牌坐返幾年

真係好難怪
睇內文佢已經嚇呆晒
識即刻打上公司已經好ok

死者有小朋友？

收皮啦屌蘋果搞分化 死熱狗

捉左人未

咪係呆左好正常

據消息係

無，小朋友只係受傷

打999又要等有人接聽，又要等39分鐘後先見人，通知上司搵消防係最快

熱你個頭

咁你要問返個司機第一個電話係999定公司啦
啲人又會咁肯定佢無打999

香港人揸車好撚狼真係一個大問題

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

想點救 嚇到呆啦

未必
睇原因
如果係果架泥頭車亂黎
係都係個泥頭佬死

jm9標題

家陣蘋果標題好啱？完全客觀描述？
屌蘋果就搞分化係死熱狗cls

毒果本色返曬嚟

驚到呆左姐
唔可以咁入佢數

女警仲 on9 喎

係第個Po又話冇泥頭出現過既
Btw巴打岩 泥鬼鳩cut就泥鬼仆硬街，唔係就巴士佬了

拍戲咩
司機黎咋，識9救人咩
二次傷害咪重衰

但係都唔應該打電話畀上司先
個上司做到啲咩，咪又係打999 call救護
不過而家其實拗嚟都冇用

仆街蘋果啲本性又出返黎

個標題。。。蘋果風評咁差真係有原因

司機唔可以直接報警， 要call上台先

根本無錯
係做得唔好 但係你要人撞佐車即刻去救人有無D離地
正常人都係驚佐先

負皮係畀毒果個標題

痴撚線正常一個人架車真係撞咗點會第一時間識得要上去點傷者人數啊屌你老母

都唔撚明點解要拉鳩佢

女警又係on9
自己點啦

想自己人中加速主義?

仲話捐比課金比毒果班76 lin燈仔

不振美 可接受 要改善

屌嗰啲仆街黑警就有撚得佢啦 你估人哋同你做同一份工識做你想做嘅嘢咩 你諗下你自己撞左你都唔知做咩好啦

睇標題以為個車長喺到打電話同人吹水
睇內文先知其實係打電話求救
炒到咁勁仲唔嚇到呆哂咩

睇返個內容係疑似

一撞咗車，仲要咁樣樣。對於一個未遇過咁大獲野既人黎講。慌係正常。係差在佢慌既同時如何冷靜地處事事故

公司指引。
一出事，第一時間睇傷者。
報警
報公司電台(即係新聞話佢打比老細嗰part)
公司電台一收call會即時通知督察到場協助同處理。

利申：做過

沿梯爬上上層，一見前排座位傷者血肉模糊 唉

毒果又上腦

考慮取消訂閱

其實車長係咪要學first aid?

唔怪得比人叫毒果

認同

標題正仆街
你想佢點洗唔洗衝入去救哂d人岀黎
識打999已經好好

道

唔識急救，走去救。
標題會係 疑司機亂郁傷者，令傷者加劇傷勢

比呢d閪記者寫，根本做乜都死，個標題都係閪

標題黨

唔打電話可以點

東方話有車cut線
01話司機執水樽

其實可以點救 亂郁傷者仲傷喎

你又知佢冇打999?

起吓佢底就知係

Sorry 打錯字

架車上面又冇急救包
就算識急救都好多野做唔到啦

呢條友扮明五毛極端扮不分化
扮都扮似啲啦傻仔

蘋果fb 俾人喪屌緊
出文個位係咪連登仔嚟

除非真係唔救人會即死嘅情況 先第一時間衝去救人之外
打電話求救先係正路

有嘅
成單嘢係佢策劃，咪會冷靜到囉

先唔講個司機渣成點 係咪因為佢問題搞到今次意外
但屌你 撞撚到咁 有邊個唔撚驚咁打住電話

只要唔關政治事
明報報導最正常 唔會太多看圖作文

標題最大問題

搞咩呀毒果 抵我唔比錢續佢

個司機都幾慘

黑記有冇幫手救人

佢可以點救？唔係郁左傷者可能更嚴重咩？

雖然係蘋果 都要屌佢一聲標題黨

根本係嚇到呆左

蘋果個標題可唔可以改好啲內文睇得出佢好驚喎
大佬呀撞車咁大件事梗係驚啦
佢好冷靜咁處理好個現場先唔合理啦

願死者安息

呢個好笑
似假膠

無急救牌去亂救人仲大鑊

毒果係咪想老屈司機 係人都驚啦 又唔係走咗去

其實佢無事，仲有反應即刻打電話求救已經好好表現
一個唔識急救既人
走去掂咁嚴重既case 隨時害左傷者

不過如果心理狀態好，都可以幫手止血

但一定唔可以搬人

如果冇超速，責任就係政府冇鋸樹

咪係.
唔係打電話CALL 999 咁可以點?
CALL 999 同CALL 返公司好合理/正常喎.
唔係唔CALL 999. 一個巴士佬救晒全車人呀嘛?

其實首先要知道因咩事搞到咁
唔可以妄下定論
我相信個司機個心都唔會好過

課=/=100%認同佢每一篇新聞嘅報道手法
正常有腦睇咩媒體都要有critical thinking啦.......

課比佢真係純粹得返兩三間黃媒

有誤導成份，司機都嚇親
不過民眾期望佢即時救到人係正常

冇報警又會有女警到場 咩邏輯

大量p牌走出黎帶風
司機應該協助乘客離開車廂
咁都做唔到？

打電話翻公司都好正常啊。。。。當下真係未必諗到咁多
btw⋯⋯R.I.P

毒果

睇返蘋果個標題已改

笑死 咁又分化企開啲啦屌你老母

個標題令人好先入為主

唔係話司機都暈過陣咩？
咁樣撞係人都驚啦，同埋佢奉旨識急救咩

俾咁多人屌

做乜尻

唔好怪個車長先，佢當時嚇到呆左行黎行去，俾著我係車長或者嚇暈左，而且佢可能唔識急救，佢報警同通知公司，幾分鐘後消防救護到場，真係電光火石之間呀，大家唔好鬧佢先，等調查報告結果顯示車長有錯先鬧。

R.I.P所有不幸意外死者
祝傷者早日康復平安回家

正確(正常)做法根本係先call 咗999，再報上公司，盡可能安排受輕傷乘客落車，仲冷靜嘅話盡可能安撫乘客，同埋係安全情況下指示緊急車輛位置。
雖然做到後面個兩點已經係極度思路清晰兼冷靜先做得到

受驚過度

code blue 咩
仲要code blue 嗰班係醫生都要搵人幫拖啦

呢個巴士車長咋

你真係唔識㗎喎

先唔屌蘋果
但睇完個標題會信晒覺得司機錯撚晒嘅其實個腦都殘殘地

近排分唔到曲直，自膠

不嬲所有意外都係通知公司先

咁蘋果話佢第一時間係行出車打電話畀上司喎，我都唔知佢幾時報同係咪佢報

其實識做都知道要協助乘客離開，淨係打電話又唔幫手，蘋果寫得無錯wo

Fb屌到佢飛起
大佬見到幾條屍 你都嚇暈啦
個司機冷靜翻就報警打俾公司求救 仲想佢點？
寫到司機好似專登見死不救 要佢成為眾矢之的咁
一日未查清楚 都唔知件事係點

唔係第一次 真係支持唔到落去
已經退訂睇翻now同RTHK app算 起碼唔係標題黨
Bye

個個都有份炒車架啦
救人係救護消防優先做
佢負責搵番公司有咩問題呀
唔通你想佢即場做手術？

個標題做乜撚嘢
隻狗乸仲On9叫個司機點人數
隻狗乸都係黎把撚嘅

可能你去到現場真係驚到腳都震埋
但點都好，一定要追究到底
查出原因

其實正常人都係會shock左
你見好多發生交通意外之後司機都會定左係到無反應
可能靜左幾分鐘先回魂
要求撞完車九秒九去救人根本係痴撚線

又分化

毅進仔有腦架咩

巴士好似有守則
要總台報

問題係佢個排位同用字
好似講到司機係無及時999搞到死左人，同俾人拉

學first aid都會講 真係有出事果時 你幫左但導致左傷者傷勢加劇 自己都會有可能俾人告 所以正常就算識 都好少真係企出黎幫 除非啲好basic野

吓…點救呀…

乜嘢標題嚟 擺明係不知所措⋯

其實好多時講就叻
大吉利是講句
到時係你身上發生
我相信大家都係空白一片
斷片咁

呢個就係個問題要打返去總台報得切其他乘客都報咗，咁既然個司機一定係第一知，炒車點解唔由司機報

連登仔呢半年 迅速成長左

睇返佢講啲咩好理解喎唔通想佢走去做forst aid咩

所以用下aed機已經好極限
因為你唔知你cpr會唔會整死佢
交通意外就除非真係漏油爆炸(電影咩屌)
唔係你亂搞個傷者分分鐘整死佢

咁又唔係咁講,最完美就點人數睇下邊個重傷,有白車消防黎個陣講,再搵D野SET小型ROAD BLOCK,廢時炒多次

不過正常撞到咁勁實嚇到腳震,畀我就嚇到電話都唔識打

我都覺得蘋果仆街呀

我係希望讀者自己睇新聞都有責任去思考吓

打開門, 自己走到咪自己走囉. 自己走唔到就更加唔可以郁佢. 除非架車會爆炸.
打電話CALL 999有乜問題?
唔通協助D 人落晒車先打999呀? 嚴重嗰D 遲咗1-2分鐘就仆得街啦.
正常落晒一車滿客既人要2-3分鐘. 撞到架車溶溶爛爛. D 乘客嚇到瀨屎. 要疏散晒D 乘客先打999? 咪玩啦.

下次唔好通知巴士公司囉

不過依家總台叫消防仲好啦
一陣999 cut你線咪721

係人個下都嚇到騰哂雞啦
咩標題黎

點救呀佢又唔係救護

炒得咁甘，一時之間嚇到個腦空白好正常喎

好似無刑事責任

刑事責任

如急救員對傷病者所受的創傷作出合理的評估，並根據評估施行急救措施，在行為上是沒有觸犯刑法的。若急救員在評估方面出現錯誤，導致採用錯誤的急救措施，急救員沒有對傷病者造成傷害的動機及沒有涉及嚴重疏忽，也毋須負上刑事責任。

但急救員的行為被證實並非傷病者當時的傷勢所需，而他的行為亦可反映心存歪念，是可以構成刑事罪行。

補多句
當你第一次親身見到血肉劃飛個下
你就會暈或者唔相信現實
更加唔好講要你去現場救人

咪係
司機咁快回神有反應已經好勁
你試下炒車，成個on9仔咁坐係到呀
行得走得既唔洗幫，太重傷司機都唔會識處理
最多幫下輕傷落車坐埋一邊
屌你巴士司機咋，你想佢點

都唔知可以點救
下層應該無企人，最多骨折，唔洗點理
上層炒到咁都唔敢上樓上拉
而且無工具都搬唔走變哂形的櫈，又唔可以移動傷者，即係無野好做

除左打99，報上公司，同埋現場指揮唔好再被其他車撞尾

民事都無

民事責任

在民事責任方面，急救員對傷病者負上一般醫護人員對傷病者應負的「謹慎責任」(Duty of Care)。

若一名合資格的急救員在面對同一現場環境及傷病者的病徵時，會根據合理的急救理據，而採取同一措施施救，即使有證據顯示急救員施行急救時反令傷病者受到傷害，這位急救員亦無須負上「疏忽責任」(Negligence)的民事責任 。

哎呀sorry呀我冇帶錶

蘋果記者寫野真係麻麻地…咁嘅標題想點…

司機都係人姐 驚都好正常
唔係你想司機點做

議事論事
咁都覺得冇問題就真係反醒下自己有冇批判能力

ON9標題
陣間救人又話亂郁傷者

個標題真係唔掂
發生咁大件事 仲識打電話已經好好了
如果我係個司機 我應該暈撚咗

蘋果啲標題不嬲都偏激少少

合唔合理已經有排煩，唔合理就會比人告
一個上過普通急救堂既人根本唔應該搞咁嚴重既傷者
幫手疏散已經夠

DKLM打劫銀行
叫個賊數下偷左幾錢

講真
佢都冇咩做到

佢點樣救呀 第一件事緊係打返比公司啦
你估佢係醫生咩
蘋果嗰標題咁批鬥既

咁大件事 一定打999 or打返公司啦。
佢又唔係救護 點救人？

亂搞到佢第二次傷害仲衰
快啲call支援等專業人士到埸仲好

郁個傷者殺撚左人 仲仆街啦

好多大公司都有指引係打俾公司先
假設冇人知就唔洗上新聞

我都覺 呢種情況係我都唔做

有機會係公司規矩黨鐵都係咁，司機，站唔可以直接999，要call上台先

可能想講車長係交通意外之後嘅職責係要負責指示乘客去安全地方，唔好停喺路面範圍

同意，上完普通急救堂都係處理唔到嚴重傷者。我上完，最有信心都係止血，骨折我都唔係好敢亂包。

啱啊佢唔撚做 叫巴士佬做

佢打電話話比人知出左事，咪即係救人囉on9毒果，你估佢係耶蘇救世主呀？

所以我當年學急救.
個阿SIR 都話喺香港, 有乜事都CALL 白車架啦.
急救呢D 嘢, 留返你同你朋友, 叫天不應叫地不聞嗰時先會焗住用

諗起朗豪坊電梯事故，連登仔喺電腦鍵盤前鬧隔離餐廳食客見死不救

話唔埋公司有直線去999,巴士有GPS嫁嘛,分分鐘直接公司比個座標比999果邊都得啦

Good job 連登仔 無亂屌

點解巴士上層會好似罐頭被界開咁？

btw apple已經delete左個fb post
頭先收到push都odd撚左
講到司機係仆街咁

司機於電光火石間撞樹
同事無法給乘客任何協助
因為過程實在是電光火石
做法不完美
但可接受
要改善

乘客唔喺現場出現就冇事
上得巴士就可能有呢啲風險
司機於電光火石間揸車
難以完全跟從指引
如市民認為有不妥
可以作出投訴

我哋後來溝通咗
了解咗件事
我哋而家向前望
所以大家唔好再糾纏喺1218

因為今日已經係1219

幾時出新模擬器?

蘋果標題黨
大佬炒到咁大鑊 入去教人？整到人地再傷啲咩

學完急救，我得著都係call 白車最重要。
不過學識急救都有個好處，可以安慰下清醒嘅傷者，其實好多時唔係咁大件事。

打俾上司同報警係一樣
起碼公司第一時間知
傷者唔通佢識急救？

個標題又真係改得幾好笑喎😂

睇頭幾頁覺得好多人都心水清

蘋果呢啲標題想害死人咩.....

巴士司機邊有可能講唔出自己去到咩位置
又唔係的士可以四圍走

RIP

但佢成功叫個司機個魂頭番黎

應該車頭俾樹幹勾住 一野就扯爛啲鐵皮玻璃

因為大家都學識思考左再講
你睇下#2
擺到明情感主導

巴士殼不嬲都係鐵皮一塊. 好L 薄.
之前有單貨車尾板, 插晒入巴士就知. 薄到仆街

EDIT: #3

咁大獲 迫急救都無撚用喇 當打機咩on99

公路上gps定位準啲

痴撚線 咁嘅標題

正常司機邊有咁多處理交通事故既經驗呀, 佢即刻反應得撤可能仲得人驚呀。

咁大件事佢都已經即刻同上司報咗call救援啦, 真係冇得怪佢㗎覺得個司機真係好慘

呢樣真 你要佢完全冷靜地去處理一單突發嚴重意外都好難
更何況係本身冇實際經驗

正常人係個個時候都不知所措啦

佢今次無報D狗無委任證已經算係咁

我以前間公司都有規定要報咗上司先報得警, 除非係個客自己打。

個反感咪好撚驚囉正常人都係咁

但係都唔少冷氣軍師

呢家啲克警係唔做野㗎啦

咩原因都好, 正常高速公路入一入路肩係唔會有意外, 本身路肩作用就係比
你避下車都有段距離唔會撞,今次係有棵樹先出事

蘋果日報好好反省下點解會比個咁嘅標題出街真係好撚垃圾

個司機都算skr

同埋唔識救
亂搞傷者可能會拎到傷勢更重

經驗豐富

以前係亂吊河馬
依家一睇，有成熟一面
因為事實係好多正，依家已經唔係一黎就鬧
勁

應該係有指引話發生嚴重意外之後 喺一定時間內要通知上司

就算冇 個人急起上黎都會下意識搵上司先

抽離當時實際場景
除咗第一call唔係打999同冇去睇傷者情況
都冇咩好怪司機

年年過年前都會有類似既意外發生 上年又係咁 係咪下面要人交數

真係害人地一世......
永遠呢啲重大意外個啲司機都會比媒體屈/誤報
人地真係好慘㗎

好老實講，打俾公司正確，佢地 處理經驗多咁多，正常人 遇到呢啲慌都好正常，公司會教你點咗傷者人數先

報上司係正常囉

我淨係諗一諗如果我係司機 我都已經feel到隻腿有少少軟
正常人安安份份老實左幾十年一諗到自己有機會害死左人點會唔驚

最記得年廿八落馬洲的士意外
冇記錯走左6個
個時收爐走
更加sad

你都戇鳩
呢樣野都唔係警察做
唔記得831？

可能係神秘的狗 rip

標題好撚仆街

真

佢暈過
但我想知道真相先知問題出自邊度
雖然司機一定有責任

咁大件事，不知所措可以理解。標題誇張左，抵屌

其實唔識處理都正常
事後拉佢都無錯 而且唔關佢唔救人事
佢急救證書都無啦應該 梗係比消防搞

同意
平時講就講話發生重大事故應該冷靜處理乜乜柒柒
喂屌你去到意外當下無崩潰都好叻啦 識打電話已經做得好好

其實有急牌係嚴重事故上面
好老實係幫唔到咩手

其實我反而想知被捕係咪正常
無藥駕酒駕，如果真係有突發意外引致今單，
唔係應該查完再拉咩？
利申：直覺咁唸，有錯屌細力啲

想坐監之前完晒D任

如果總台清楚意外發生位置緊係總台call999好啦, 陣間個嚇到講嘢1999冇人明咁咪仲無謂

講就易

不嬲都係

不嬲都係咁

幾時收皮呀蘋果 食人血饅頭就叻

嚇都嚇撚死啦
又未見過
邊識得處理

學個骨折同止血cpr 就叫急救

認真唔係專業做得d咩
同出事一定要抵同公司講架

正常人都驚啦

可能工時太長？但朝早6點到下午4點幾出事，都係10個鐘，未到會出事既地步。同埋咁撚大意外，架車無左半架，到底點做成？

代入佢到
比著係自己一定驚到死
果句「大獲啦」feel 到果種驚。。。

罷明嚇親

個標題改得衰姐
老實講見到咁多死傷者血肉模糊
個人呆晒都無可厚非

架車又唔係就爆炸
仲有冇受過專業訓練
走去郁炒完車嘅人同殺佢冇分別

係囉 咁大鑊 係人都驚啦

太脆弱

上面個炸咪撚盲屌啦，當刻情況如果人手短缺好老實有能力嘅幫下手做能力範圍嘅嘢啦，當下情況女警應該揸馬到場先（如果消防救護已到場 Ambn會已經做分流唔洗搵司機幫）所以佢嘅責任係協調交通情況確保現場安全，而司機如果無傷 咪搵佢幫下手點自行落車傷者 等消防救護到場。

最後多謝各位有份出力現場協助處理人士，逝者安息。

死人好似會拉咗司機先，之後先查清楚

以後唔敢坐上層了

真啊First aid都唔會亂郁傷者

同意，佢嗰下事後反應可能未做到最好，但未到要blame既程度，算係幾正常。

巴士司機又唔喺咩飛機機司或者郵輪船長咁受特別訓練，嚇呆左好正常。

只可以怪九巴公司對員工training根本就唔撚夠 完全唔識應對突發嚴重事件

有學過first aid就意外知重傷唔亂旭得。女警扮哂野點乜野人數? 上車逐個數?

毒果標題

Push
黨鐵車長炒車後有冇救人？

士鵰拔as fuck

玩單機啦

六月以黎已經唔知個第幾次炒車
不過你批評蘋果實被人屌到開花

你依啲撚樣咁鍾意玩膠
希望下次到你老母，撞到手腳唔撚見哂仲要比黑警拎去姦屍

其實又好正常，唔識更加唔好亂黎啦！

其實唔報返總台仲可以做咩
等上面拿拿林派人去幫手好過啦

其實有冇車cam睇到當時咩事
而家大部分車都有cam
現實係P牌
泥頭車 重型車好多都好仆街

啱呀，個司機都叫做當事人，叫佢入去數人做乜9

一個人點救想問？ 你睇新聞都呆撚左啦！何況佢

屌你老母

唔識法律,呢d case 第日上庭唔知會唔會有陪審團
如果陪審員睇過單新聞,分分鐘對司機已經有偏見好唔公平

唔係話想幫司機 但要佢救人根本係離撚哂地 咁大鑊點識救
號稱受過急救訓練全亞洲第一既香港黑警黎到都唔會救啦

而且咁大鑊正常人都嚇到腳都震
心血少啲既真係嚇到暈都唔奇

佢唔係專業人士點救仲以為佢打電話同老婆吹水

狗巴有gps嫁嘛 總台報仲準啦
司機又暈過黎,公路個位又難分,好難認到路

蘋果

你嚇親乜都唔敢做係正常
但你有時間打電話話大獲
都唔去望下傷者
好明顯係唔識分輕重多過嚇呆左

其實都可能係，估個條女警應該係揸馬自己嚟到先，咁見司機冇事，先叫佢幫手疏散啲行得走得嘅乘客出嚟等消防同救護，始終司機最熟悉架車嘅逃生位置，分分等啲乘客又驚又亂之下自己爭住走出嚟，可能仲混亂仲傷
唔係幫犬，只係對事唔係對人，唔好下下見警就乜都屌左先

不如告埋裸樹啊

但佢只係從市民拍攝片段描述，只影到司機步出車後嘅事，都唔可以否定佢係車內已報警。

真 正常人都應該唔知點處理 打電話比上頭其實算係司機正確既第一步
如果撞到咁唔驚仲做埋輔導員醫生急救果份
咁個司機一定好撚多意外先識咁熟手

個標題真係西到仆街
蘋果有時係咁

如果打電話報俾公司都合理

你班仆街未審先判 呢隻ATENU車有CAM 可以睇.

不過條友差幾年退休 今次炒硬

唔係叫司機點人數咋咩？仲要救人架？

不過果下司機應該反應唔嚟

如果我係司機都會嚇L到呆左⋯唉，6條命、RIP

個司機唔打電話，即時用練金術，肯定唔會咁多死傷。

每年年尾都有大單嘢發生

我都唔明，上層爛到咁仲點樣走去數

全民fa咩，毒果改下標題好喎

咁有意外一定係司機蝕底嘅...

最戇鳩都係毒果個標題

20 DEC 2019 全民口罩日

人人都做到!!!!香港人一齊嚟參加!!!!

同埋幫手轉發出去
星星之火 可以燎原，唔好睇少你自己既力量🔥🔥🔥
星期五，全民口罩!!

tg channel:

我諗全香港都無幾個司機有經驗識做

搞出人命吖依家

唔通點啊？做埋消防員？

發生咁嘅意外，正常人都會呆咗la

下,點解狗女要叫司機去點傷者
司機可能行得走得,但內傷邊個知
叫個可能受傷的當時人去點傷者?
唔係狗OR救護 消防去做?

唔報告可以做乜

有冇人係好驚自己會係九巴慘劇既受害者？
好似間唔中就有呢d巴士司機出事既新聞，一出事坐上層真係好大機會死傷，依家坐巴士好驚，坐上層仲驚

咁大獲比我都震晒啦
仲想佢點 唉

屌你 關咩事 用下你個死人腦諗下野 有獨立思考 okay?

點解唔係乘客有罪係司機有罪嘅？的士撞人都係傷者有罪架啦。

個女警做乜撚野 幫手打車燈指揮交通啦臭閪，咁比你叫司機統計完又點撚樣呀?
仲有，女警都到撚左，自然報警左啦下

個條女警kai架成世無搭過巴士？
巴士有乜柒逃生路線呀？架巴士仲要劏咁一眼睇量啦
而且架巴士爛到咁，有咩地方唔安全有潛在危險個司機都唔會知架，就咁推個司機點人數條臭西女警都有問題啦
你唔好話班黑警慣左點人做野自己就橋埋手要個司機做埋佢個份

On9蘋果
當司機有超能力可以救晒d人落黎？

協助無受傷既人離開呀，笨柒

呢個標題太仆街了

香港法律係咁 老豆試過渣渣下車有條友自己跑出黎撞到 結果我老豆上庭俾狗告

之前讀U個陣elective讀 media 已經知蘋果係有幾misleading 有幾唔專業

自2015年開始，每年12月聖誕前都會有一單大型巴士死亡事故，傳媒界戲稱死神年尾要交數

啱啱立場直播都話，依家搭地鐵又驚64重演，搭巴士又驚大炒

分化撚

公司想賴佢

睇得毒果都中咗毒 點分化到

如果係咁呢個指引就好有問題
最多都係話輕微意外且不涉及任何人命傷亡 可以先通知公司

如果涉及任何人命傷亡 點都係要求車長係許可及安全情況下立即報警啦 呢樣絕對係罔顧乘客安全

首先唔知打電話上台有幾多條線 有幾多人係坐係到stand by for 呢d情況
分分鐘打左上台 接線個個又要再向上通報先報警

可能已經講緊4 5分鐘
呢個時間由TOC開始計已經夠消防到場

急救做法，除非架車漏緊油會爆炸，唔係白車黎之前都唔搬得，試過有傷者睇落無事，行得走得，點知原來內出血，呀一聲暈左，送去醫院都救唔返

Cls我以後寧願企我都要企喺下層中間嘅位⋯⋯點諗到搭搭下巴士會死好慘 R.I.P.

黑警真係唔做野
人地炒車都驚咖啦
重點人做野

叫得出毒果都知你分化撚

舊香港法例係方便97前班英藉人士走法律罅
撞車殺人都係坐兩年，有得早放有錢收返

其實學公道伯話齋
間間都有大方向
只不過毒果衰在條題到

1仆街泥頭佬cut線單擋
2巴士避車炒樹
3角度問題遮左上層視線
4其實木係硬過巴士的士車身
5巴士佬暈過黎，當下未必記得返發生緊咩事 最簡單問下叫咩名，知唔知自己係邊

唔係煽情係誤導

標題黨 咪誤導人啦

「公路中間」同gps邊個準啲

標題已改,今次算係咁啦

佢無腦無辦法

全世界都係醫生咩 除咗打電話仲可以做咩

所有駕駛者都係
所以不嬲都好專重佢地

但係唔計dc9

report 比上司算係咁啦， 無考急救牌去幫傷者急救隨時搞出人命

藍絲係咪就一定掋死啊？

收撚皮啦屌你老母

其實急救證書係廢
依d 情況起碼要學過院前急救同trauma

車長:我係藍絲

無罪釋放

好心蘋果唔好學白粉報啲標題

拍電影咩
一個人抬曬啲傷者岀黎好未

巴士個危險性大好多咁 一撞就係咁先

蘋果咁講有啲衰

真係好顛，依家唔敢搭巴士

佢入草地係自保
最多話佢唔早啲叫乘客入草地 同關注其他人/車輛安全
應該訓練吓車長嘅意外應變

冇人知有D記者係有兩份收入既咩?
記者面前窮人含撚

認真撞完之後呢個反應好正常，最重要係查清楚咩原因撞

知邊個路段就夠
巴士咁大部好易搵

而家又唔係佢死 你係咪on9架

普通打白鴿轉都驚啦
何況炒撚咗
唔知做咩嘅反應好正常姐

倒你老母車

呢到係香港
唔好話公營機構
小至中小學 補習社 都唔會咁易比你報警

打電話求救有咩問題

罷你老母，你自己罷#

其實點解個個都會話個司機會嚇到呆左，打俾公司問點解決，完全唔理乘客係正常

1）公司平時冇教司機正確應對流程
有指引就唔洗狂打幾個俾公司，而係知自己可以做啲咩
好似空姐空服遇到突發的對流，第一時間唔係驚驚青青先喇
你唔好話我知做巴士司機，唔會預發生車禍的可能性

2）司機你有冇啲同理心呀！
你知唔知自己係巴士司機，車緊成車客人，係分分鐘10幾人命黎！唔好淨係諗到自己先喇！！
人性呢？本能諗自己大獲？
發生車禍，每分每秒就係生死黃金時間，有救都變冇救架

唔call 999 點會有警察同佢講野
大家閱讀理解能力真係咁差？

個標題講到無救人所以比人拉咁

點救幫佢醫埋好無

唔係咁分嫁﹐唔理你能力幾高都好﹐現場得你一個時都係報警搵救援先﹐否則你點樣救﹐救援都唔會黎
如果得一個傷者﹐情況又許可﹐緊係搬咗出黎先
要睇情況而定

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證無據都生豬肉坐咗半年
又話手足唔係condom？
就快生豬肉到2020年
可唔可以幫手關注下呢單野

你train幾多都冇用㗎
一出事，人第一個反應一撚定係panic同㗎

佢識得響台嗰下已經算係咁

以你嘅邏輯 行行都講得通架喎 黑警現場太panic 所以開左槍

其實如果第一次撞到咁的情況，淆底真係唔出奇

垃圾毒果，傳媒最基本用字都唔識，單憑立場係黃就值得課金支持？幾多新聞被誤報誤導全港市民就冇人講？

命運

驚還驚，都會理下受傷嘅人，完全莫視你d 乘客，都係仆街一名

巴士佬撞咗車 要先打兩個電話
一個係報警 一個係報上巴士公司總台
呢個係正確嘅程序 蘋果又誤導人

你又知佢無報？

炒大鑊之後打電話求救報大鑊之後然後陷入驚嚇中係絕對人之常情

利申: 試過同架小巴炒, 炒完之後完全唔識反應, 淨係識打電話俾屋企人話我炒左車, 打完之後坐左係駕駛座自言自語不斷地話: 仆街喇, 大鑊喇, 今次籟野, 籟野喇.... 最後小巴上面所有乘客司機連同我架車上既女朋友都無事, 差佬唔告, 小巴佬用錢打發左唔告, 不過我架車total 左, 最後只係無左皮幾野賠償同架車, 可以算係神蹟

正常人都六神無主 嚇都傻 唔應該批評佢無救人

點撚樣呀冷軍,正常人撞車都嚇到唔知做乜啦
用下個死人腦唔撚好似藍屍咁戇鳩好冇

未試過渣車撞車既人唔明係正常,
我未試過之前都會以為自己好冷靜,
撞過就發覺當時個腦裡面只會不斷重覆撞車一刻
根本乜都諗唔到

死毒果

我都諗緊可以點救，call 白車唔使打雷話？

香港巴士全部限速70 嗰到重要係公路
超乜嘢速

打電話叫人幫手？

蘋果個標題CLS

正一死卜街，勇武材料不過害撚死人

我都讀緊，呢樣真，為左吸引人睇

所以先話佢死五毛藍屍，冇同理心唔思考

屌
真係唔撚想課

D標題好先入為主 明明出車禍 車長肯撚定最驚最慌 你乘客最多諗到自救同救人 都唔知車長個鑊幾撚大 指責可以 無盡責都係事實 但係唔好單方面屌囉

個女警都真係On9，人地車長點撚樣識分輕定重傷

不如蘋果講下可以點救

用復活術 大回復術

戇鳩蘋果

你又知人冇
其實真係打999都冇撚用啦，成39分鐘先到有尻用

所以做assignment 搵例子全撚部蘋果

屌你人哋揸巴士講到係超級英雄咁 一個救撚曬全部人？ 有事實係打電話叫救護架啦

應該無報警

人地先報公司，睇都唔睇下傷者基本特徵，跟住又唔去報差佬，幫同事護短唔該慳返